【馬凱被拒續證】外交部：特區政既事，唔關中國事

外國記者會第一副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）工作簽證續期申請遭拒，在北京外交部發言人陸慷回應指，特區政府有權決定是否批准延長工作簽證，「我相信這個權力是毋庸置疑的」，又表示看不到事件影響香港聲譽。

陸慷今日在外交部例行記者會上，被問到馬凱被拒續簽證，是香港政府還是中央政府的決定，有人批評事件會破壞香港保護言論和集會自由的聲譽，中方有何看法，陸慷表示香港特區政府是中國的一個特區政府，港府依照《基本法》，對世界各國或地區的人，入境、逗留和離境實行管制，特區政府有權決定是否批準在香港工作簽證延期申請，這權力毋庸置疑。

陸慷又表示，香港回歸以來在一國兩制方針，經濟社會發展長足進步，香港政府遵循「中國自身的法律」，無論是「中國國家的根本大法」還是《基本法》，依法行使自己的權利是無可非議。

外交部駐港特派員公署早前亦曾回應，指簽證事務是港府依法處理的範疇，特區政府根據一國兩制和基本法，有權就是否批准在港工作簽證延期申請作出決定，外國無權干預。

中國又贏

白手套

取消美港關係法，中國無權干預

有著數：中國香港，嚴打港獨，一國大於兩制
蘇州屎：一國兩制，特區政府自行決定

棄嬰

割席

彈出彈入

有事就一國兩制
冇事就祖國大曬

又搬龍門

我估啦，似乎呢次馬凱事件未必支國意思，講真呢家風頭火勢搞呢d小動作無咩著數，似係777定689諗住擦鞋所以搞到呢家咁

點會唔係支國意思，唔係直接都係間接
支國日日嗌反港獨，而家fcc請陳浩天擺明令支國無面，你作為太監特區政府唔識睇主子眉頭眼額咩？
唔做嘢=無能；做嘢=獻忠
係支共貫徹支那人特質，一有事就割席

分裂中國

香港政府 = Condom

當外國係傻

哎喲喲？

點解唔話係自己友9估老闆意思去做

根本一開頭就係D細既打工仔心態去做官猜測老闆意思去做野

上面唔會解析咁多，之只會話bam港獨，呢次事件應該係D細既大大小小打曬，全港官擦鞋而發生

幼稚

到2018年仲玩只反貪官不反皇帝？

why not both, 不過皇帝次次有事大條道理可以割席，真係9up 部

有著數咪FRD

你話both
即係老闆有叫落
就夠啦

林鄭被棄了

喂喂喂
又話香港外交係由中國管嘅？
出咗事就割蓆扮唔知
呃三歲細路？

陣前割蓆

你都未必係依家個老豆生既
似係你老母勾佬

近一個月中國搞嘅小動作數都數唔哂

變棄將

船是台灣的.JPG

order 一早落左，只係777 執行得戇鳩

香港建國又近一步

支共都驚八國聯軍
777 又衰多獲

有好野就一國
有衰野就兩制

中國: 我彈出彈入啊打我啊笨
美國: 好啊!

你係咪香港人黎

唔係支那落order香港點會做呢咁既野

香港垃圾官員不嬲奉行少做少錯不做不錯既思維行事

老闆就應該無特登去叫啲咁細既野既, 咁既時勢邊到得閒
不過就一早擺明車馬呢類野都想你咁做, 話明有機會就打壓, 有啲咩可以做你自己諗
林鄭就一定唔理狗屎垃圾都做左先算

唔會有老闆樣樣野細節都要自己黎指住點做
你老闆都唔會特登同你講今次個project要搵阿王點點點
直接叫你要做呢樣野, 中間點做你自己搞掂啦

林鄭呢穫食撚左死貓

冇事就大家一家親
有事就斷你水死港燦

成日扮唔關支那事

個期FCC陳浩天單野

中聯辦又講
外交部駐港特派員公署又講
環球大公文匯連日發炮
689 FB炮轟

22條都唔撚守啦 講野

香港事唔關大陸事?
口交部鼓吹港獨可恥

Condom

即係因呢件事而令香港有乜冬瓜豆腐既話，777 同埋近排積極發言既議員要負責任，準備做千古罪人。

特區政府 衰過condom

無事時中国香港吔文吔武，出事時一國兩制關我撚事

EU 快D制裁香港特區政府啦

唔落order香港班廢官撚有膽咁做咩，而家唔係689年代喎，特狗係公務員出身，係唔做唔錯零主見既垃圾777

支國平時打壓港獨台獨係正常不過，問題剛剛美國副總統講完近乎宣戰聲明，呢個時候咁on9挑起最唔應該得罪職業-記者，有機無左「白手套」香港關係法外，最嚴重係中美斷交+台美建交，我係習維尼就目前咩都唔做.....住，我估似係689或777想做d成績比習維尼睇自己幾咁反港獨，但明顯唔係呢個時間

巴打來我帶路